點解代表好既就豎起手指公，唔好既就倒手指公

同樣，點解中指就代表粗口、不敬？
Yeah就用豎起食指、中指？

點解點解係點解？

因為手指尾代表你

因為羅馬鬥獸場

認真post冇人理

你估依啲動作真係universal咩, 只不過係有某個文化團體咁做先咁流行
樓上已經有人答咗你

約定俗成。個定義由社會大眾比。